相機防潮一問

究竟用呢支嘢 放落相機膠箱入面當防潮劑有無得諗?

又唔知咩會抽到咩濕度 不如正正經經買個電子防潮箱 都係幾舊水

正正經經買返個電子防潮箱
放喺屋企又靚
呢啲一嘢吸到乾曬對相機啲皮同膠唔係咁好
電子防潮箱可以set keep 60%

唔放心屋企有電器長開

相機用嘅防潮箱唔係要吸到乾
係要控制維持住某個濕度
上網睇吸太乾好似會傷支鏡

（騎劫一下，近排都想買防潮）

但又聽好多人話長期潮度20都無事，除非部機放幾年都唔用

我都係咁諗

所以一直唔買

好驚呢啲嘢既安全問題同埋驚食電

一直用開Hakuba 防潮劑 但越嚟越難買

買電子防潮卡囉

窮記咪有囉

係咪濕左會變色，攞出黎放微波爐叮， 再用咁？

網上有留言講 通常2X~5X濕度都算正常度數
如果係長期太乾有機會令相機橡膠部份乾裂
長期太濕都有機會令鏡頭內部發霉

我自己有個3年左右嘅電子箱
控制係濕度45度左右 全年長期運作

我個電子防潮箱壞咗冇換，但仲有濕度計，放防潮包係裏面，濕度越嚟越高就換過新嘅防潮包。

想再慳d可以放入密實袋擺入米缸

呢招？個相機應該會唔知去咗邊

真心問 你屋企雪櫃會開下熄下？

我知係ON9,, 但越少長開越安全啦

啫係你平時有熄雪櫃嘅習慣下話

樓主個電器長開論，突破我常識下限認知

防潮箱又點同雪櫃比呀

防潮箱好多都係淘寶質素

點同一部三菱雪櫃比

幾包或一樽可重用防潮珠就得喇
變色就放微波爐叮返原來顏色
最緊要多 d 用
咁樣玩左十幾年都無出過事
根本最緊要係攞出嚟用。

防潮珠咩樣架?? 見有D一盒藍色, 有D要插電

容量80-100ml 開幾次就玩完要加熱